{
    "question": "Sebutkan tahapan pembinaan persatuan bangsa indonesia yang paling menonjol",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "<strong><em><u></u></em></strong><span><strong><em><u>tahapan pembinaan persatuan bangsa indonesia yang paling menonjol\u00a0</u></em></strong></span><br><span><strong><em>Perasaan senasib</em></strong><br></span><strong><em>Kebangkitan Nasional<br></em></strong><strong><em>Sumpah Pemuda<br></em></strong><strong><em>Proklamasi Kemerdekaan</em></strong>",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "sebutkan-minimal-1-tokoh-pendiri-negara-selain-irsoekarnomohha-302",
            "question": "sebutkan minimal 1 tokoh pendiri negara selain ir.soekarno,moh.hatta,dan sayuti melik dengan peranannya masing-masing dalam peristiwa proglamasi",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "~ achmad soebarjo =&gt; sebagai perumus pprokamasi<br>~ soekarni \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 =&gt; pengusul penandatanganan proklamasi<br><br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "Ibu Fatmawati = Penjahit Bendera Sang Saka<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apa-yang-dimaksud-persatuan-dan-pembangunan-899",
            "question": "Apa yang dimaksud persatuan dan pembangunan",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "persatuan adalah hal yang menyatukan segala perbedaan tanpa membeda bedakan<br>pembangunan adalah membangung untuk mencapai kemakmuran bagi negara tersebut<br><br>semoga betul,,, klo salah maaf!!<br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "Persatuan adalah suatu bentuk untuk mempersatukan segela perbedaaan yang ada dan menghormati segala perselisihan yang datang guna mencapai kehidupan yang bebas dalam wadah negara yang merdeka dan berdaulat.<br>Pembangunan adalah suatu bentuk yang ingin memajukan bangsa dan negara dengan cara memperbaiki, membangun dan memelihara semua yang menjadi hak suatu negara.",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "tujuan-mengembangkan-semangat-keluarga-118",
            "question": "Tujuan mengembangkan semangat keluarga",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Untuk memperkuat kekeluargaan <br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "bagaimana-proses-perumusan-teks-proklamasi-625",
            "question": "Bagaimana proses perumusan teks proklamasi?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "teks proklamasi dirumuskan setelah rombongan soekarno kembalai ke java<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "jelaskan-bagaimana-bentuk-hubungan-tni-dgn-polri-dlm-membela-dan-845",
            "question": "Jelaskan bagaimana bentuk hubungan TNI dgn PolRI dlm membela dan mempertahankan NKRI",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Hubungan TNI dan POLRI dalam membela dan mempertahankan adalah komponen utama pembelaan negara. Sedangkan, komponen pendukung adalah warganegara.<br><br>Tugas TNI diatur dalam UUD 1945 Pasal 30 ayat 4 yang berbunyi:<br>\"Tentara Nasional Indonesia terdiri atas Angkatan Darat, Angkatan Laut, dan Angkatan Udara sebagai alat negara bertugas mempertahankan, melindungi, dan memelihara keutuhan dan kedaulatan negara\".<br><br>Tugas POLRI diatur dalam UUD 1945 Pasal 30 ayat 5 yang berbunyi:<br>\"Kepolisian Negara REpublik Indonesia sebagai alat negara yang menjaga kemanan dan ketertiban masyarakat bertugas melindungi, mengayomi, melayani masyarakat, serta menegakkan hukum\".<br><br>semoga bisa membantu ^_^,,,<br>maaf jika ada yang salah ^_^,,,",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebutkan-5-perbuatan-konkret-yang-menunjukkan-sikap-menjunjung-ti-343",
            "question": "sebutkan 5 perbuatan konkret yang menunjukkan sikap menjunjung tinggi persatuan dan kesatuan dalam keluarga, sekolah, dan lingkungan tempat tinggal ?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "CONTOH :<br>1) Hidup rukun dengan kakak<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0Biasanya, kakak maunya menang sendiri, maunya menyuruh adik. Padahal, hal itu dapat memicu rasa dendam dan nilai persatuan yang luntur. Seharusnya, kakak menyayangi adiknya dengan baik.<br>2) Piket Kelas<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0Bagi yang tidak piket, biasanya temannya sering memperingatinya. Bahkan ada yang dengan kasar. Namun, akan lebih baik bila seorang teman memperingati temannya dengan baik dan jangan mengulanginya lagi.<br>3) Bekerja Bakti<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0Kerja bakti yang baik dan bersama-sama juga bisa meningkatkan persatuan.<br>4) Belajar Kelompok<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 Yang sudah cerdas membantu yang belum bisa pun merupakan contoh nilai persatuan. Berarti si Cerdas telah mempraktikkannya.<br>5) Saat di Kemah Persami<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0Pramuka sangat menjunjung tinggi nilai persatuan. Kalau ada yang punya makanan berlebih, maka ia harus membaginya pada yang tidak punya makanan. Hal ini menunjukkan nilai persatuan dan rasa toleransi.<br>Okay ? @Liwed",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "menjaga nama baik keluarga,sekolah,dan tempat tinggal<br>contoh ya kita mendapat prestasi disekolah karna kita pintar da rajin<br>dan orang tua kita sangat la bangga terhadap kita",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "tujuan-pengalaman-menhindari-penonjolan-sara-243",
            "question": "Tujuan pengalaman menhindari penonjolan SARA .",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "untuk menghindari perpecahan dalam negara ini, karena Indonesia terdiri dari berbagai suku, agama, ras, dan golongan.",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "jelaskan-nilai-nilai-yang-berhubungan-dengan-arti-dan-makna-wawas-836",
            "question": "Jelaskan nilai-nilai yang berhubungan dengan arti dan makna Wawasan Nusantara!",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "makna dari wawasan nusantara adalah ciri ciri orang yang menggambarkan rasa nasionalisme tinggi terhadap negaranya,dengan cara cara yang unik bisa dibilang contohnya panjat pinang kita bisa mendapatkan hadiah di puncaknya jadi itu masuk daftar cara panjat memanjat untuk merayakan hari sumpah pemuda<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "berapakah-luas-wilayah-dan-jumlah-suku-bangsa-yang-ada-di-indones-863",
            "question": "Berapakah luas wilayah dan jumlah suku bangsa yang ada di indonesia??? :-)",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "5.193.2500 km persegi. 1340 suku",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "penjelasan-nasional-indonesia-363",
            "question": "Penjelasan nasional indonesia",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "uda di jawab td ya :)<br>dari segi etimologis<br>nasional menurut kkbi = negara<br>nasionalisme menurut kkbi = paham kenegaraan atau pecinta nusa bangsa<br>indonesia merupakan = negara kepulauan yang merdeka dengan cara mengusir penjajah pada tahun 1945 :) indonesia merupakan negara yang luas dengan sda yang melimpah ruah,indonesia memiliki dasar negara pancasila,dan memiliki bahasa persatuan bahasa indonesia :)",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}